浙江老婦羽絨突爆炸 消防員：或因靜電煤氣反應 (12:07)

浙江一名老婆婆周四（4日）在廚房收拾東西時，身穿的羽絨突然爆炸，衣服背面出現了幾個洞，幸好她沒有大礙。

老婆婆的老伴張爺爺指，當時他正在房間整理行李，突然聽到廚房有一大聲響，以為是煤氣爆炸，豈料老婆婆呼喊：「嚇死了，嚇死了！」原來是老婆婆的羽絨突然「爆炸了」。除了羽絨外套被燒外，廚房的煤氣罐旁邊的毛巾和垃圾袋，都有一定程度燒過痕迹。

浙江青田消防中隊消防員吳嘉華解釋，可能是因為煤氣泄漏達到一定的濃度，然後羽絨產生靜電，導致羽絨爆炸。他指，冬天天氣較乾燥，很多衣物會產生靜電，與煤氣有反應的話，可能產生爆炸，呼籲市民要多加留意，用完煤氣要及時關上。

中國的都會爆炸

羽絨都可以爆炸 果然強國

有冇人知道到底點樣做到